美斯基金會被曝做假賬、欺詐和洗錢！美斯和家人被前僱員舉報

巴塞球星美斯近期再次捲入財務風波，他的基金會又因為涉嫌洗錢等行為遭到舉報。

據《世界報》報導，美斯和他的父親豪爾赫、弟弟洛迪高，以及他的基金會NGO和該基金會的前任經理被舉報至西班牙國家法院，罪名是涉嫌做假賬、欺詐和洗錢。原告是基金會前僱員Federico Rettori，他已經在阿根廷對此事進行了調查，現在在西班牙提起訴訟。

舉報中指出，美斯等人利用基金會來提升美斯的形象，但卻並沒有把他們的收入投入社會項目。Rettori給出的文件顯示，美斯基金會和Universal Assistance以及Lafmur兩個組織簽訂了價值210萬美元的合同，但最終這筆款項並沒有存入基金會的賬戶，而是存在了盧森堡的一個戶頭上，挪作他用。

此前就有媒體質疑美斯基金會成立於2007年，卻在2013年才正式註冊，並且在此期間，巴塞曾向基金會捐贈了至少750萬歐元，2016年財政部曾向巴塞詢問這筆錢是不是美斯工資的一部分。

美斯點會咁架

一定又係佢阿爸

自我有了你 能成為樂趣
我要鳴謝意 而謝意等於
Messi~ Messi~ 送上我無言的感激 ‪‎
Messi‬~ 確信因你

阿朗教壞好仔美斯

有腦
提升形象

Marketing球王論回力鏢

最衰都係古天奴

小花又贏

@王騎

佢老豆呢啲賤畜死全家啦

全部所有野都唔關美斯事

好波咪得 洗咩形象

一見個標題
就諗起小花扮無辜個樣

扮無辜嚟講
小花真係世一

點睇都似關隊友事啦 你係咪on9?

屌你老母華為迪

豬隊友 關美斯咩事

屌你老母山齊士 一日都係你贏左美洲杯

牙花行動對抗西班牙暴政啫

最撚衰都係班後防